# WheelchairCommandDetection
Проект по обработке субвокальных ЭМГ-команд управления
мобильным роботизированным устройством (роботизированным инвалидным креслом).

_v.1_

* Запись сигнала с Arduino в файлы `output\data<№>_<команда>.txt`
* По предзаписанным данным построение графика сигнала `output\<команда><№>_signal.png`
* По предзаписанным данным построение быстрого преобразования Фурье `output\<команда><№>_fft.png`
* Запуск сервера, отдающего случайные команды управления МРУ

_v.2_

* Добавлены чтение и обработка предзаписанных данных скользящим окном (модуль `running_window.py`)
* Добавлен расчёт новых фич по предзаписанным данным: RMS, MAV, WL
* Добавлена поддержка второй (жестовой) системы команд и файлов, переключить можно в `__init__.py`
* Результаты обработки данных перемещены в папку `{out_path}\res`, наименования унифицированы:
    * Графики сигнала `{out_path}\res\<команда>_<№файла>_<№фрейма>_signal.png`
    * Графики БПФ `{out_path}\res\<команда>_<№файла>_<№фрейма>_fft.png`
    * Файлы с рассчитанными фичами `{out_path}\res\res.txt` и `{out_path}\res\res.csv`
    
_v.2.1_

* Исправлены баги
* Добавлено автоматическое создание папок в случае их отсутствия
* Иерархия файлов данных приведена к единому виду `{out_path}\<команда>\<№>.txt`
* Для обработки данных больше не надо указывать номера файлов, обработаются все файлы в папке
* Иерархия и наименования результатов обработки:
    * Графики сигнала `{result_path}\<команда>\<№файла>_<№фрейма>_signal.png`
    * Графики БПФ `{result_path}\<команда>\<№файла>_<№фрейма>_fft.png`
    * Файлы с рассчитанными фичами `{result_path}\res.txt` и `{result_path}\res.csv`
* `{out_path}` и `{result_path}` настраиваются в `__init__.py`
    
_v.3_

* Исправлены баги, добавлены комментарии, добавлен `requirements.txt`
* Библиотека для расчёта БПФ заменена на более новую
* Переименована функция рассчёта n пиковых частот
* Увеличена частота дискретизации чтения ЭМГ-сигнала для первой (субвокальной) системы команд
* Проект переведён на субвокальную систему команд по умолчанию
* Анализ нормального распределения рассчитанных фич (`normal.py`)
* Программный фильтр Баттерворта
* Взаимодействие с Unity-моделью МРУ (пакет `simulation`):
    * Примитивная обработка данных с лидара (`lidar.py`)
    * Преобразование управляющих команд в параметры движения модели (`controls_resolver.py`)
* Расчёт фич в режиме реального времени (`realtime_scan.py`)
* Интерпретатор команд из ЭМГ-сигналов (`command_definer.py`):
    * Определение команды по пороговому значению амплитуды ЭМГ-сигнала
    * Генерация случайных команд
    * Работа в фоновом режиме
* Доработка сервера, отдающего команды МРУ (Unity-модели МРУ)

_v.4_

* `write_to_file2.py` - обновлённый процесс сбора датасета (предзаписи данных):
    * Разметка данных с клавиатуры в процессе записи
    * Графический интерфейс для упрощения сбора данных (`emg_gui.py`)
    * Автоматическая разметка данных (`recorder.py`)
    * Приведение лога размеченных данных к существующей иерархии файлов (см. v.2.1)
* Стабильная частота дискретизации при записи данных (`emg_serial_reader.py`) [зависимость от приватного кода!]
* Постоение гистограмм и ящиков с усами по рассчитанным фичам добавлено в `normal.py`
* Изменения в модуле `EMG_fft.py`:
    * Новые функции предобработки сигнала
    * Расчёт новых фич: MPV, ZC, skewness, kurtosis, MNF, MDF, IAV, SSC, DAMV, DASDV
    * Графики сигнала и FFT сохраняются в большем размере для лучшей наглядности
* Транслятор нажатия клавиш в команды управления МРУ (класс `command_definer.KeyboardDefiner`)
* Обёртка для запуска сервера управления МРУ (`run_server.py`)
* Добавлены некоторые тесты
